梁振英：重大政治醜聞，必須解釋

公民黨主席梁家傑4日下午與美國駐港澳總領事館總領事史墨客密會，香港市民團體向警方報案指責公民黨涉嫌違反香港國安法。

全國政協副主席、香港特區前任行政長官梁振英8月5日表示，香港政黨的負責人與美國駐港總領事見面是重大政治醜聞，必須向全社會解釋他們的談話內容是什麼。

據香港《文匯報》報導，梁振英5日接受採訪時指出，史墨客和梁家傑見面，公民黨立法會議員楊岳橋也在場，而楊岳橋就是去美國要求制裁香港而被DQ（裁定提名無效）的人，有關情況值得斟酌。梁振英說：「在今日香港這個不一般的情況下，香港政黨的負責人與美國駐港總領事見面，是重大政治醜聞，必須向全社會解釋他們的談話內容是什麼。」

對於梁家傑解釋有關會面是「恆常會面」，梁振英認為有斟酌之處，「作為一個香港政黨的負責人，有什麼需要與美國總領事『恆常會面』呢？而我們不見他和中央駐港代表有恆常會面，有沒有和特區政府有恆常會面？我覺得這都是香港市民要問的問題。」

如今中美關係緊張，美方一再揚言「制裁」香港，並干涉香港事務，令社會質疑有關會面的目的。梁振英表示，用國際標準、用任何一個開放民主社會的標準，一個主要政黨的負責人，在這樣的情況底下，現今情況下與美國駐港總領事見面，這是一件醜聞。

https://news.sina.com.tw/article/20200806/35966656.html

葉劉呢？

5000萬？

咪玩啦 你地特區同中聯辦都唔會搵佢地啦
重講咩恆常見面

國安法，可以洗定屎忽

國安法通緝梁家傑囉
咁大個國安漏洞唔係唔做野呀? 你當國家係咩?

洗唔洗將所有領事關晒入新屋嶺
等佢地唔洗見人？

非官員同咩人見面都要解釋
戇鳩

標題黨：我淨係諗起UGL

香港政黨的負責人與美國駐港總領事見面是重大政治醜聞

五千萬呢

夠膽咪衝美領拉史墨客囉

食洋腸

佢真好驚咁喎，

即刻用國安法捉梁家傑囉。

你班建制大哥識英文嘅都可以去架，順便宣傳下你啲國安法有幾勁嘛
唔好個個到時喺度 I go to school by bus..

早排見葉劉係LinkedIn post左去澳洲，卡塔爾領事館食飯嘅餐單。
此乃重大政治醜聞，必須解釋！

梁家傑喺左右大局做緊主持 20200806

拉佢囉 講咁多野

啱呀

梁振英支唔支持特區政府按照国安法，將涉嫌同公民黨勾結嘅疑犯史密客拘捕

UGL

執葉測梁C